中大書院揀邊間好？

小弟讀緊asso，前幾日收到中大offer
知道之後要揀書院，但對d書院冇太大認識，所以想問下各位有咩推薦
我想第一年有宿，同埋份人都chur得
唔該哂

UC

敬文

CC最易有宿又多野玩

第一年好易有宿

...

咪撚揀和聲

咁巴打推薦CC邊間宿舍？

HKU

點解 我有中同入左，見佢fb好似都玩得幾開心

唔想俾人仙

想過中學宿舍生活就揀和聲啦

和聲／cc

玩得起又係巴就梗係應林
新/何宿都得

咩科

Shaw

we are shaw we don't have hall

cc d assembly真係多到 我屌你老母 又要fyp

應林係男宿
我上網睇下呢三間先，唔該巴打

唔自爆啦 係soc sci related

對住宿無所謂其實間間都差唔多

想第一年住宿，機會大唔大？

輕輕鬆鬆

上網睇有7次 係咪真係要100%岀席率？如果唔齊會點

伏鳩人

7次但係唔洗reg唔洗排隊唔洗爭

巴打都岩，不過小弟唔係住好遠，但又想第一年就住宿，所以想問下各位意見

敬文先正 豪宅feel

係男宿
有男子氣概就入啦

Shaw 最岩asso
無fyp 又少assembly 上黎要hea 既最佳選擇
想上黎玩都多野玩

Btw 樓主係soci ? 😃

“機會相對較高”
留意係相對乍

住邊先?沙田果d就唔使諗啦 多數冇你份

冇咩要求就shaw/na啦唔洗做fyp
Shaw第一年好大機會有宿，第二年開始就

梗係和聲啦
一齊dem返個和聲beat好唔好呀？

na係final year先有四年一宿 唔啱樓主

利申final year等一個月就wait到，屋企返cu一個鐘車程
摺讀住shaw無人煩，無fyp，少assembly，acg毒撚嘅話take動漫書通啱曬

不過我中學已經讀左6年男校 想對多啲異性

cc 沙田 asso升 2年都有宿

shaw會唔會好頹？
唔係soci

shaw

Gender Studies/Global Studies ?

shaw啦

住荃灣 夠唔夠遠

咁祝你好運
男女宿男仔黎講好似難入d
利申絲 女仔好似易有宿

咪撚入崇基

炆水 睇你荃灣邊度同邊間書院

唔該兩位巴打
咁應該唔揀na了

絲打都係asso升？

逸夫嘅院歌係粵語

淨係呢點已經冇得輸

想玩得開心真係好睇你咩人 如果講住宿 基本上巴打你住荃灣基本所有書院第一年都難少少有 但shaw個freshmen分都幾多 可以試試 其他書院我唔知

利申 shaw 買年全宿住元朗

我睇中大地圖見到shaw係山頂 cc係山腳
其實會唔會有影響

係

點解

住shaw預半個鐘落山啦

我以前係新亞
不過其實鐘意UC

呢張form第日可能有用

入新亞

入港大 香港八大我稱霸
望一下 中大科大在腳下

CC
第一年收25分 自己計下屋企幾分
夠Yo 就新宿何宿
新宿玩層
何宿玩Lobby
兄弟情就應林

屌你

我唔建議入新亞

Shaw既話住荃灣第一年應該有宿
之後就...
除非你上兩枝莊又玩多活動

Btw hkcc?

據說有新開既書院 但唔知落成左未
好很靚

cc有間宿唔喺中大範圍

唔好咁啦

揀咩同入咩係冇關既

最緊要唔好上咁多assembly，又唔洗做fyp

你依家覺得冇問題，一兩年後就唔會咁諗

唔該巴打
依家應該揀cc/shaw

上兩枝莊我驚會好似之前個男仔咁猝死
係hkcc

係咪我有我揀佢有佢派？

巴打係過來人？

中大正垃圾

收皮啦你屌你老母

Shaw好玩 少workload

想有得瞓覺嘅yo可以五高 又新又有海景

咪撚揀Shaw
Shaw今時唔同往日
而家書院處事手法垃圾到無人有

後悔無入shaw

係呀宿舍你公家地方書院話晒事呀嘛 半夜比人爆門千其唔好驚

我嗰個年代
psycho最多人去新宿

btw而家仲有冇人識陳特

聽人講Shaw啲野越黎越on9

垃圾shaw
但少assembly

新亞幾好 可以上書院個網計下宿分
year1 31分左右就有宿
你住荃灣應該有宿啦

傳送門：

慶幸未變垃圾之前玩過少少書院活動同住過宿
亦都慶幸變垃圾之後接近同書院無任何聯繫

必宿就shho 好難入但可以搏下
另一間必宿收太少人 唔洗諗
cc 就最多宿位 住得近都易有 但要上勁多assembly同有fyp
最後一樣就係跨書院住hall
我就是成功例子 但唔講咁多

近就入善衡/晨興/敬文啦

見過住中大教職員宿舍都有宿

一定係和聲 宿又靚食物又好味

cwc for sure

上唔齊assembly 未唔齊囉

屌你班仆街當年叫我唔好入和聲
我排左第八，然後入左
但玩得好撚開心
屌你班仆街咪撚水鳩人

利申：真心好愛和聲，唔好起底plz

識玩埋堆就Shaw

shaw咁遠 等校巴都有排
入崇基啦比較易玩
巴打入應林其實仲多對異性機會 唔洗擔心

我都想搭單問聲
我下年9月會入中大讀 pt pgde
大學有冇啲咩non residential hall 可以申請？

謝謝

巴打老鬼？
今年既和聲狗都唔屌喎

I mean 和聲can

workload係指fyp同assembly?

31分應該唔夠

shaw好似評價好兩極咁

緣份，可以你擺第一反而入唔到呢

shaw真係柒過碌蔗 千祈唔好入

其實係成個書院一齊玩定宿裏面玩多

唔係甜品好岀名咩 遲下去朝聖先

巴打入左好後悔？

金木水火土等緊你

崇基真心好玩

屌佢老母 個爛鳩書院通識唔知點解係要多人1個credit
問埋D戇鳩鳩嘅嘢 鳩唔撚搭柒

仲要有乜柒Assembly 去到2049都唔撚完 訓覺都俾人屌
最仆街嘅就係 又一大班智障耶撚

總之 有得揀 就入聯合啦

係
我當年揀聯合 碌咗我入崇基
大把friend揀崇基就入撚咗聯合

na都係無fyp㗎 揀na好過啦
唔好揀Shaw

分類帽鳩分架

都幾 開頭天真以為好摺 原來好mk
secret日日都好多shaw人數返自己

一定係Shaw
一定有宿

傳聞新書院必宿唔收asso升上嘅學生，係咪真嫁?

其實睇你想唔想玩 4個舊書院啲活動一定好玩啲

shaw可頹可chur
丶丶一丿一丨丨ㄱ一
year1一定有宿
冇fyp有少assembly

手殘
活動多到一年唔會停
不過近年書院仆街咗好多
特別係二宿個舍監
要揀一定揀國宿

52分 我都係asso升

SHHO

樓主你揀咩書院都係分類帽
放第幾根本冇分別

btw樓主咩科

千祈咪撚na
利申na

入左崇基揀左新宿要遲一個月入宿

揀咩都好啦，唔好揀cc ，chur撚到仆街 ，一個semester有7個assembly 又要final year project

我以前喺舊燈都有叫過人入Shaw
但今年單大花生之後就覺得Shaw呢間嘢好撚仆街
今年大大細細嘅花生雖然都唔關我事
但睇唔過眼書院啲處事手法幾咁唔公平同有問題

睇你自己揀 兩樣都有架 可以又玩宿又玩成個書院 崇基好細 你一玩就輕鬆識到好多人
咩fyp果啲你可以報第樣野取代架 例如番大陸雲南果啲義教 或者係香港服務下社區 真心有意義學到野 當然你想做fyp都唔係問題都係同fd part proj姐
至於assembly 我會覺得係聯誼活動黎 有住宿既話去上唔係問題 可以同莊員/組爸媽組仔女一齊去當莊聚組聚 至於樓上有巴打話唔比訓 其實係睇你坐位坐邊 你坐某啲lecture hall訓得明顯好難唔比人捉

佢叫收皮啦
我新界東射落海都唔會投畀佢個黨

咪撚揀na
利申na

shaw grad 以前住國宿
sosad 以前真係覺得shaw 係四舊最好
同shaw有啲19船幾易攞

Ihouse?

其實assembly 唔去都得
咪比7次嚇親
除咗書院獎學金同exchange 乜都影響唔到
你可以照報中大同department 個exchange

通常year1都係同大o mate 去有宿根本唔覺得辛苦

敬文有收

崇基係多野玩，但係諗清楚岩唔岩玩。

利申，覺得好多活動都好on9，好難投入

咪撚揀UC
識親個d UC都戇鳩鳩

和聲每間房都有雪櫃
同埋新宿舍廁所或各種設備都乾淨好多
伍宜孫都多活動
屈過四舊書院既蛇之後就會發現新書院好正
但想玩大型活動都係舊書院多
院慶、singcon之類

當然 首先個問題係 做乜咁睇唔開想入中大

想問住離島 eg 長洲個類 係咪一定有得住

唔係想呀 已經入左

如果落山腳上堂係咪好唔方便

唔係

巴打入邊間？ 我應該唔會有咁高宿分

soc sci related

其實想問好耐，cc係咪耶撚集中地

聯合

耶撚度度都有，不過CC 個宗教氣氛濃厚d咁解

你揀乜都好最後都係鳩派，當年我揀UC 就入左CC，不過都玩足3年

BTW 敬文好野來

咪撚入崇基
當年on99以為崇基好多野玩
點知入到黎先發現崇基除左地理位置嬴哂之外其他完全比唔上另外三舊

書院錢係大把, 但完全唔會放資源係學生活動上
搞大活動書院比得雞水咁少錢你搞, 其他書院搞一個大活動既budget係講緊比崇基多幾倍
請嘉賓人地其他書院請supper moment, c all star, 周國賢, etc
崇基請埋d連個名都up唔出既band
而且墨守成規, 年年搞埋一樣既野
連和聲, 523呢d新書院搞既大活動都吸引過崇基

巴打知唔知第時會係邊到上堂？

姐係屈蛇喇

呢個要睇樓豬係咩faculty

想chur 想玩應該CC 啱你。
多活動，又有傅盃
但好撚柒多濕鳩assembly，fyp 又煩

同你諗緊同一個問題，科同你差唔多。我咁樣係咪一定有得住？

就係想知

咁咪直接去人地到睇表演 又冇話唔係佢書院唔去得

無法認同更多
CC係多活動
但全部仲柒過中學生搞

書院一定有好有壞
祟基一定唔係最差

崇唱喺cc can搞

其實無話邊個college特別好
係睇college岩唔岩你
如果好運動 入崇基chur傅盃係好正
加上崇基十宿各有特色 會用宿黎標籤人係幾得意
（例如你一講自己應林個個就會叫聲大佬 講自己何宿新宿就會話好嘈 明華就會話好摺 文林好遠etc)
但如果唔好運動 好搞活動 入崇基會好撚想死
因為崇基D錢放晒係資助學生exchange同平時D免費晚餐到 所以活動搞手完全無錢請明星同整decor
我敢話 四舊入面活動搞得最柒一定係崇基
相反 shaw一定係活動搞得最好
四大活動年年都嚇死人 又自製旋轉木馬又請四、五個明星（你話其他書院可以照玩 但做搞手個快樂完全唔同 獨估班明星都high d 啦)
但shaw就完全唔玩宿（因為得兩間）
而係成個書院玩
咁其實都有好處 如果係崇基你玩活動識左個人
佢好大機會同你唔同宿 但係shaw就基本50%同宿（前提係大家都有宿啦 ）
不過cc shaw係四舊入面都屬於mk college 圍威喂成份好強 唔好以為入左就一定有你份玩

順便講埋 Na uc就人文氣色強
活動都好多係露天電影會同音樂會七夕祭等等
就算係玩樂性質好似新亞夜感覺都係浪漫多過瘋玩
揀個適合自己嘅college 好過聽人講邊個好D

再補充 我有frd係cc想轉NA 有frd shaw想轉uc 有frd uc想轉和聲 我自己cc 想過轉 na/shaw
所以...真係你睇我好 我睇你好

新亞夜係做咩咖 同易唔易住埋嗰兩年佢？再利申五十二分

純粹一個比新亞自J新亞好正嘅活動
今年主題係宮崎駿
佢地痴線到人手整左個一比一日本鳥居同機械人
上埋報紙
仲有陳柏宇同其他人去唱歌
成個新亞森林都掛滿燈飾 掛到去美食街
真係好撚正

個個都話cc 7次assembly好chur
但其實去assembly既時數分分鐘仲少過shaw人成個sem等校巴既時間

新亞

我唔係話崇基係最差
就好似傅盃既魅力冇其他書院既院長盃可以比擬
但就如樓上咁講如果唔玩傅盃既話
崇基既四大活動 (ocamp, 崇慶, 舍音, 崇唱)
除左舍音其他書院冇之外
剩低既有邊個比得上其他三舊?

如果你係玩開個班
到你year 2 3既時候就會做oc
到你想為書院付出做搞手既時候就知道崇基係呢方面係輸其他書院幾條街

所以, 如果樓主入到黎係想玩, 第時做活動搞手既, 我相信其他書院既環境比較適合你(最好其餘三舊啦)

CC 不嬲以宿舍為核心再搞活動

宿舍多有好有唔好，如果你鐘意宿舍活動CC 會係最好，但你無住宿又想搞活動，CC 唔太啱你

NA

shaw

入到u去你會發覺assembly嘥時間

shaw有時sem頭一兩個星期就ko咗

其他幾次七次assembly分分鐘考試都要分時間去上

不過參考下好啦，好耐之前grad

UC啦夠摺

shaw玩得又摺得
仲有男仔第一年好易有宿 上年10幾分就有
除左遠小小都冇咩唔好

玩shaw >>>cc
想玩運動: cc 成個sem 2 淨玩傅盃都夠晒

shaw啦冇fyp, 1sem 3 assembly已經完勝
至於你話宿社生活真係有辣有唔辣，睇你好唔好圍威喂啦，不過其實lee d就好睇人既，我自己就覺得on9所以都冇join好多

其實邊間分別都唔大
cc雖然多assembly,但其實自己睇書甚至攞部電腦睇戲都冇人理(唔係坐chapel嘅話)。其實傅杯你運動麻麻其實有同冇係冇分別，好多老鬼會玩幾年。除非你係勁先會有得玩。fyp其實你可以用其他活動代替到，問題又唔會係太大
不過個好處係地段好，近火車站近主要教學樓(除文林)
同埋應該係最容易屈蛇嘅宿，好少打蛇同容易屈正蛇
Shaw就好在冇fyp
其他唔係好瞭解，等其他巴打答

利申cc

CC 多assembly+fyp
UC fyp
NA 手空空無一物
SC we are shaw we don't have hall
SHHo 強迫4年住宿
MC 強迫4年住宿
WS 中學式宿舍生活
WYS 冇乜活動玩
CWC 冇雷公咁遠

總結: 揀HKU

有冇d hea宿可以住夠3-4年?

照下鏡再問自己先喇
毒撚咩 college 都冇別
窮撚 na
耶撚 cc
老人 523
柒撚 show
洋撚 mc
煮食撚 ws
摺撚 uc

係舊登個陣見過有人講asso上既書院會易d入到頭3個choice
唔知堅定流

咩科先？科都幾緊要
想半chur玩UC 又多女女又多野玩
CC多宿 跟宿玩好firm 但入ON9宿就7
shaw你預只可以住一年 之後要屈蛇 但chur玩可能對一D人係熱血嘅 又多女女
和聲真係中學宿舍黎 唔撚會識隔離房 不過宿舍環境世界級
但太撚遠啦 比我揀多次都CC SHHO 夠近
利申WS

Na 啦 係山頂自摺
環境一流

一半人住宿純粹為訓覺
成層大家都唔識大家

夠哂摺

CC多船多資源多宿多活動但有好多奇怪野 (如應林）多assembly fyp係代價 ok嘅話都要揀啱宿 如果唔係後果自負
NA手空空無一物 但活動都好精彩 人比較nice 會比較take care 走讀(做唔做到就另一回事）宿就byebye lib好新好少人 (錯重點)
UC比較中挺冇咩特出 有大活動不過摺摺地 同樣fyp走唔甩
Shaw 第一年大機會有宿但比較殘 之後冇 書通好玩 宿同CC某幾間一樣都玩得癲 試過屈某宿二樓兩次兩次都嘈到訓唔到 冇fyp 資源都算充足

以上舊書院都要玩大O先易融入到 如果唔係就無限自摺(除左上college莊) 因為永遠都係OCamp嗰堆人圍威喂

講埋新書院
新書院比較多特色 資源呀宿果啲就唔太清楚
普遍少啲人就會少啲圍威喂（？）尤其敬文（？）

WS 高汁生活樓下唔嫌貴有好多好西食 活動都開始多 向舊書院發展 有好有唔好

523 靜靜地摺讀 有高汁活動但唔多 想少玩多讀推薦 canteen 唔錯 風景亦唔錯

MC 咩都唔知唔講 想international 啲咪入囉

SHHO 藍血書院 好似好難入 但學習風氣幾好 出得嚟大部分都係all-rounded精英

CW 「敬文係邊到架」宿生會活動係一齊讀書 「敬文酒店」「狗也不屌敬can」

利申:新亞走讀

崇基其實好撚黑暗 入到去就知
崇基就跟宿舍玩既 shaw就跟大o大組玩既
俾我簡多次我會簡shaw
利申：cc

求黑暗解

識得善衡d人都係傳統名校+英文好勁
如果唔係呢類人既話唔使諗善衡
btw 我讀到畢業都未食過一次敬can

同埋上面好多人都講左 崇基d高層就好撚小家同小氣既
一個禮拜既崇慶budget只係shawlane既1/3
係班高層眼中 乜野學生活動都係哂鳩氣 想cut傅盃崇慶好耐
佢地心目中：住得宿就最好11點半準時訓覺
同埋崇慶係一個極重私怨既地方（傅盃各宿十幾年黎既因怨）
Shaw都係 如果做錯少少野就會臭朵 大o院慶乜都唔使玩
船方面呢 係啊崇基係好多啊 不過你fail assembly既話你gpa拎4都唔使諗喇
講住咁多先

大o 傅盃 入面好多黑暗野
其實所有野都係離唔開宿同宿之間既因怨

崇基

計左50分左右 可唔可以住足咁耐

你有揀得住咩

求教+1
好想去exchange 聽講崇基多exchange
但崇基今年既exchange partners...

推post

講起崇基既黑暗野琴日又多一單
真心崇基真係好偽善 唔建議大家入

more
btw巴打覺得邊間書院既exchange質量好d ?

崇基人組聚就係吹下宿舍之間既花生野

其實好悶

某宿 特別mk 同好大佬 以為自己d人真係好打得

比我揀 shaw NA UC 都唔會入Cc